羅致光：適量輸入外勞無可避免

【Now新聞台】勞工及福利局局長羅致光表示，本港未來基層勞工短缺，適量輸入外勞是無可避免。

羅致光與傳媒茶聚時表示，本港人口急速老化，十年後本港面臨「高齡海嘯」。現時安老及殘疾院舍人手短缺，護理員及家務助理平均缺人約一成，三十年後85歲或以上長者會是現時的4.2倍，適量輸入外勞是無可避免，問題在於何時輸入及輸入外勞的幅度有多少。

至於取消強積金對沖方案，有商界建議將遣散費及長期服務金的上限由39萬元降至5萬元，但羅致光指要考慮公眾觀感，不可把水平定得太低，而這類勞工政策難免向基層員工傾斜。

他又提到將來要求僱主撥備，可以將戶口交予金管局或積金局作有投資回報性儲蓄，重申政府年底前會有方案。

支那勞工下一步大陸公空協助香港警犬

五萬，不如你話請佢食餐飯算啦
跟住再話其實有餐飯食已經好好架啦，而家政策已經向你地員工傾斜架啦

正呀
攬炒

俄羅斯

吳三桂

民主黨

有D左膠話:「只要中國新移民 肯打工, 肯自食其力, 就唔算係蝗蟲」

唔知係左膠眼中, 呢班外勞肯打工, 肯自食其力, 又算唔算蝗蟲呢??

民主黨全部都係港奸 走狗 賣國賊

屌你老母立法安樂死合法化啦
搵支那賤畜做照顧者實有慘案發生

我覺得掘路/高危工種無咩問題

輸入南亞狗

其實點解香港可以同時人口膨脹又人口老化?
係咪香港人一出世就特別老?

150個呀

每日150都係老人家黎？

【Now新聞台】勞工及福利局局長羅致光與傳媒茶聚時表示，基層勞工短缺問題將愈來愈嚴重，輸入外勞是無可避免，問題只是時間及幅度。

政府早前預測2018年後勞動力下降，勞工及福利局局長羅致光與傳媒茶聚時稱，部分工種的從業員老化，基層勞工短缺會愈來愈嚴重，輸入外勞是無可避免，問題只是時間和幅度。他特別提及安老和殘疾院舍很缺人，30年後85歲或以上長者將會大增4.2倍。除了調整工資吸引人入行，亦要輸入更多外勞。他強調，輸入外勞要適量及針對高空缺率的行業，範圍不能太廣泛。

他稱上任後首要是落實安老服務規劃方案，應對十年後的「高齡海嘯」。他希望在內地有樓的香港人退休後留在內地居家安老，「不希望他們回香港」，相信高鐵通車後有利港人北上安老。

至於取消強積金對沖，有商界建議將遣散費及長期服務金上限由39萬元降至5萬元，羅致光指要考慮公眾觀感，水平不能訂得太低，強調這類勞工政策應該向基層勞工傾斜。

將來要求僱主儲錢撥備不會只放在儲蓄戶口，因為追不到通脹，其中一個考慮是將戶口交予金管局或積金局管理，作有回報的投資。由於該筆錢不可用於其他用途，所以供款要訂於合理水平，考慮設置上限。他指以往曾經估算，如果撥備達到僱員開支兩成就足夠支付遣散費和長服金，政府亦正研究其他補貼僱主的方案。

他上任首一個月已會見各大勞資團體，他指現時最低工資水平偏低，但認同這樣令社會較易適應。他又形容長工時現象「很惡劣」和「扭曲」，但問題複雜，而且林鄭月娥政綱沒有提及，所以沒有計劃處理標準工時。